剪片文書應該點砌？

GPU: SAPPhiRE Radeon RX5700 XT 8G GDDR6
HK$3,090

CPU: AMD Ryzen 9 3900X - HK$3,600-4,599

Motherboard: MSI B450 TOMAHAWK MAX - HK$740-830

RAM: 8~16 gb ~HK$500~1000

SSD: Western Digital Black SN750 NVMe SSD 1TB (Without Heatsink) WDS100T3X0C HK$1,178-1,500

火牛: Cooler Master MWE Gold 650 HK$639-695

諗住砌部機only for工作室剪片文書用
唔知以上個list夠唔夠用？
聽講amd出左新cpu 各位會唔會建議用佢地？
Budget around~$10000

10400 + 3090

剪片gpu要求唔高
用amd平台有優勢 用快ram隨便砌
Gpu可以慳返

有冇ram牌子推薦？如無意外就會買32gb ram如果咁既話

其實部機可能預11月去砌 到時應該出啦掛

Crucial

MacBook Pro 夠啦

I9 10900K
32 gb Ram
4TB HHD
1 TB SSD M.2

RTX 2080Ti

360 mm 水冷

Mother board X570

AmD CPU 3900XT

火牛 用 850w 白金

Intel p3 1g
Ata133 80hdd
128ram
10/100 lan
Ac97sound card
GeForce 2 mx400

I9 10900K /AmD CPU 3900XT
32 gb Ram x2 3600HZ
4TB HHD
1 TB SSD M.2 x2

RTX 2080Ti / RTX 3090

360 mm 水冷

Mother board X570

火牛 用 850w 白金

剪片係食cpu+ram為主
如果真係唔打機唔洗追勁卡
是是但但一隻1660s夠剪到4k
Gpu係3D野先用
其他筆直買靚底板u ram

Ram 打爆去啦
剪片用16gb真係超級大傻仔
Budget預夠2皮啦，如果唔係好快迫住upgrade攞黎攪又晒錢

用AMD GPU = 玩9自己

睇你剪咩啦 買部機9700k諗住剪4k片
點知現實得1080p 剪 我諗9400 都夠做

另外最好買定多d backup用既storage
一係玩nas